約定俗成 -「左」同「o左」

直接舉兩個例子
跌打個跌係應該跌親個跌
但當你聽到有人讀做鐵打嘅時候
你唔會刻意糾正佢
又或者
彌字應該讀做微而唔係尼
但當你聽到有人讀做尼敦道嘅時候
你亦都唔會刻意糾正佢
因為呢啲嘅「錯誤」大家都有共識
同「左」「o左」(手機打唔到)一樣
不過「吾系甘牙」一直以嚟都被認為應該打做「唔係咁呀」
所以可以話係兩個唔同嘅情況
不過你要捉 當然可以捉
只不過真係好無意思

希望大家少啲鬧交

推推推

但至少我覺得捉左係有d無謂

彌係一字多音
可讀微可讀尼
唔可以話尼唔係其中正確讀法，而依家普及黎講都係聽尼音多過微音喎

其實多人讀尼都唔代表係正音
只不過大家都有共識接受呢個讀音

同埋彌敦道讀尼敦係因為音譯nathan，呢個係外國傳音
咁你話讀尼敦近啲定微敦近呢
仲話你讀微敦唔會糾正人地尼敦
正常應該係人地讀尼敦去糾正你先啱

忠你老母

咁如果係音譯
就唔應該用個「彌」字
因為佢根本就唔係讀尼

點解唔係正音先
字典已經講左係有兩個音，一個原音另一個異讀音，你唔可能話讀尼係錯音喎
你果種概念係應用喺明顯讀錯，例如個冼字讀左做洗音，咁讀洗當然唔會係正音，冼先係唯一正音，另一個例子讀個鳩字，最正音就真係粗口果個音，但亦有人讀溝，屬於異讀類既一種正音，唔可以講係讀錯，應該係視為另一種選擇

所以讀尼係無話錯唔錯，只係讀既人一個選擇

你要完全準似nathan就變左喱騰道
但彌敦當時係英國一啲有名望既人物黎
你覺得佢地英國人會鍾意用彌敦定喱騰先
因為英國係有一班人專改漢字名，所以先會用彌(尼)敦

殘體字都係約定俗成

中國 + 馬來 + 新加坡 + 海外蝗 十幾億人約定俗成